
                      Harry Potter y la Piedra del Hechicero, la versión de pantalla de J.K. El fenómeno más vendido de Rowling sobre un huérfano británico de once años que descubre que es un mago, no es una película en absoluto, es una industria y debería ser tratado como tal. Es inútil elegir en la película, tan cerca de una cosa segura como la que encontrará en cualquier lugar, cuando es más instructivo buscar problemas en el plan de negocios de la película. (Psst: No hay muchos.

¿Cuál es la estrategia de inversión? El presupuesto es alto - $ 125 millones. Pero recuerda que la serie HP ya ha vendido 100 millones de libros. Y los niños que los leen están jadeando por ver la película, incluso si tienen que llevar a sus padres. Tú haces las matemáticas. Y tenga esto en cuenta: Rowling, una madre soltera de Escocia, ya ha publicado tres secuelas, con tres más proyectadas. George Lucas, come tu corazón. ¿Qué tan seguro está Warner Bros. de que HP llegará al oro? El rodaje ya ha comenzado en Harry Potter y la Cámara de los Secretos.
        
            